淺 談 顏 色 指 揮 與 組 隊 系 統，又係我隻喪屍GAME

目的係多人聯機攻入人類倖存者總部
上一個POST未睇可以睇左先：

最近有個新喪屍GAME IDEA

介紹左我隻GAME少少裝備同埋職業系統
#768 巴打嘅資訊好有用！值得一睇

係進入今次主題前，綜合左兄弟們上個POST嘅意見隻遊戲有少少改動
只想睇今次主題嘅可以直接SKIP

-職業系統由3個職業改為4個
-醫療兵推介裝備更新
-坦克裝備更新
-新裝備加入

---------------------------------------------------------------
1.職業系統由3個職業改為4個
職業系統由本來嘅：
1.坦克(前線) 2.支援兵 3.醫療兵。
新增一個後勤兵職業，主要工作係搬運不同物資，有關補給點所有工作都同後勤兵有關。
後勤兵亦集偵察同通訊於一身。

2.醫療兵推介裝備更新
醫療兵要求行動迅速同長時間行動，所以推介裝由大背囊改為細背囊/斜孭袋。
而為左可以一眼就認到醫療兵，有兄弟推介醫療兵著大紅十字反光背心。

類似咁
個人認為可以去刷文具鋪副本，用紅色顏料油落頭盔/白色TEE到。

3.坦克裝備更新
根據上個POST #710 巴打嘅提議，推介主坦們可以裝備噴漆。
有興趣玩坦嘅兄弟可以入舊POST 睇

4.新裝備加入
FOR 支援兵
矽膠摺桶：

：更易攜帶 ：更難得到、面對高熱火魔法唔知會唔會溶

FOR 坦：
大甲

：防禦力極高 ：更難得到、貴，又要刷電單車鋪副本

FOR OFFENSE

：射程遠，可用不同子彈，泛用性高 ：需要長時間練習，更難得到
KEYWORD ：3 person water balloon launcher

推薦裝備：
坦

支援兵

醫療兵

後勤兵

---------------------------------------------------------------

言歸正傳，今個POST 想講嘅係組隊系統同埋顏色指揮/溝通系統

組隊系統
打副本當然要組隊啦
打多人副本更需要不同隊伍之間嘅合作溝通
組隊有三個好處：
1. 有隊友照應
2. 有隊友照應
3. 壯膽

我嘅組隊系統中心思想係：

3~5人為一伍，2~3伍為一班

支援同坦係前線每次行動至少要有一班人(~10個人)
醫療每次行動至少要有一伍人
後勤則不受限
以伍為單位選一位伍長，負責打怪時同其他隊伍溝通
理想上坦同支援可以雙溝，醫療伍最好只有醫療兵單一職業。

但實際情況應該係多人到咁，所以記得stick together team

顏色指揮/溝通系統
始終大家都只係一般玩家唔係軍人，溝通系統應該從簡利用號旗系統，更易入手。
所以只會有三隻顏色，代表三種行動
紅 ：衝
黃 ：守/原地待機
藍：退
要使用呢套系統，就要請伍長自己準備任何呢三種顏色嘅物件，到時舉起就代表自己伍準備下一步做咩行動/提議要做咩。物件最好大件同醒目啲，唔係嘅話好易睇漏。

最理想例子：比如依家我我地有3伍(A, B, C)喪屍同人類對持緊。
1.
A:冇舉任何顏色
B:冇舉任何顏色
C:冇舉任何顏色

2.
A:舉 紅
B:冇舉任何顏色
C:冇舉任何顏色

3.
A:舉 紅
B:舉 紅 (代表同意)
C:舉 紅 (代表同意)

咁當然如果意見有分歧嘅時候就自己執生啦
呢個系統有兩個主要作用
1. 當然要做一個行動嘅時候，比你知有幾多人會跟隨你
2. 比後排嘅人知道前線準備做咩，避免人踩人，通報情況

如果萬一有大台統領，用呢個系統就可以令大家，同一時間，做同一件事

諗諗下其實你大叫都得 不過會好撚混亂咁解

兄弟們有新建議，歡迎提出

推！

推

推!!!!

幾有深度

顏色個概念

我都諗左個新職業

621圍立法會定禮賓府

push

急不及待想玩玩了

易理解又實有
希望更多人見到

PUSH

好高難度

多謝巴打

近唔到身

推上熱門

好似幾好玩

試下用呢個

推 希望到時好多人玩呢個game

推上去

醫療兵兩人就可以成團啦
同埋醫療兵講求流動性,失散咗唔洗專程搵番,現場再組隊繼續做野仲好

呢個我都有考慮過，但考慮到當真係出事時，兩人照應一人，比一人照應一人容易太多。所以都係建議最少3人一伍。

屌你 樓主咁認真都唔理

可唔可以講下點用
我覺得封印師既作用係一班觀眾角度黎講冇咁暴力

仲有想講,紅十字要有許可先用得
綠底白十字先係國際通用標誌

要即場整到綠底白十字有難度喎

推推推

你用貼紙要埋身喎
拎長嘅油漆滾刷上油遠少少碌鳩佢地
btw真係想用貼紙用牛皮膠紙應該已經得

🎈+🎨+💧
特殊彈有冇得諗

[拋磚引玉] 6.21 不合作/超合作行動 癱瘓政府 分化內部

加油
講左咁耐今次應該真係有漆彈

進退有紛爭嗰陣點算

醫療兵係唔係到時去醫療站就可以入到隊
之前隻game係唔知呢隻game點安排

推！
組隊系統一定要有，一隊人起碼有個照應互相幫助

Psuh

[夏日必備] 氣壓噴壺

建議加埋噴壺做道具

點可以唔推

買綠色顏料油白色頭盔
中間留白十字

呢隻game幾有系統 推

希望同時可以有至少幾萬人上線組隊啦
人類boss太op

Pish

Btw仲諗緊咩職業啱我呢種冇做開運動又想上線嘅女玩家 我都好想做支援兵啊啊啊啊啊

幾好喎

比d意見

唔知點解見到碌野不其然笑左出黎

Push

想玩splatoon

甲除左電單車店仲有邊度有得買

班狗殺埋黎 擲唔到汽球 用噴壺阻止佢進攻啦
佢一行埋黎就噴 可以減低對方移動速度

巴打真係幾用心

跟！

又幾好喎

推爆佢

岩

ShowWhat

贊成顏色信號果part
但有冇考慮增加光學遠攻喪屍呢個兵種？

要練好耐先得喎大佬
太復雜好難做到
仲有唔係個個睇過post到時都唔知你係到做乜

但日頭用威力會唔會弱d

up

推
有進擊的巨人調查兵團信號彈系統feel

回錯post

For對峙時用
換個角度諗 係越夜越強 補返我軍入黑後弱勢

入黑後必用裝備

Pish!

傻嘅咩
有冇真係上過前線

好好玩咁

樓主點睇紙皮做盾？
我知聽落好兒戲，心諗你唔好用condom 做盾？
但係我聽朋友講，原來只要紙皮夠厚，交叉咁疊，好似覆合木板咁，都可以頂到幾嘢咁話。

一開始我都唔信嘅，咁我就唔知邊度搵咗幾塊紙皮返嚟
學佢咁講，交叉咁疊。

原本佢就好似話用封箱膠紙嘅，不過手頭上冇吖嘛，啲屍打到嚟，咩都用住先啦，我就用咗紙膠紙。
疉完都成寸厚，成舊磚咁。

咁現實冇喪屍，我唔知佢哋有幾勁，又冇發夢見過喪屍，咁我就攞咗碌棍出嚟起勢咁打，打到老母走出嚟問我咩事。
利申：小弟一介書生，手瓜冇起展。

咁可以見到塊紙皮畀我打到凹咗。
但係分返開就可以見到後面係冇乜嘢損傷嘅。

可能因為小弟手瓜冇起展啦
不過跟指引話最少用八層嘅，如困真係要寫入game 嘅話可以加多幾層。

同埋講緊整盾，唔係整磚吖嘛
咁就梗係會有啲位係冇支撐，唔似我呢度成塊嘢都有支撐。

咁我就試下咬彎佢，係幾易彎嘅。
朋友話返畀我知，前面要有個三角形嘅arch，咁先可以keep 到個盾嘅shape 同射力，之不過我唔夠紙皮，試唔到了。

結論就係，
樓主個浮板，強度應該都差唔多或者再勁啲，而且又簡單啲，唔使辛苦啲玩家又八層紙皮又交叉咁吖嘛。
之不過如果玩家買血水買物資，有紙皮淨，見到硬淨嘅，咪攞埋嚟用囉，circular economy 吖嘛。
同埋要注意嘅係，如果要整到一個長盾，應該都要幾多紙皮下，呢度都用咗大概三分一個一點五升扑勒瓜箱。所以如果樓主要諗呢個紙皮盾，就唔好擺喺main file 度啦，當dlc 算啦。

同埋就係，我覺得個箱底呢啲位就盡量唔好用啦，扁曬我都唔知射唔射到力。

燒著左就仆乖
Btw pish

個手柄位係點，我覺得呢個位好重要

水槍噴油仲實際過佢

冇練習過冇夾過，信號簡單d好

我諗咗好耐但一路唔識點表達既野 樓主一次過講曬
好撚支持 特別係旗號
推

醫療兵真係係坦後面？
依隻game啲醫療兵無後即時heal架喎

起碼保持適當距離好d，但又唔好太遠要隨時救坦

Pish 可能做支援兵兵

會唔會驚水多過驚火

加多兩隻色話呢度要物資 / first aids？

巴打好有心機 幫你推

屌 唔係講笑
諗一諗幫狗上色不如地拖剪短少少當畫筆用

Not bad

幾風趣,隻GAME
一致性好緊要, 講緊畫風。

千祈要做好前後的聯擊, 即係要行動立體。
現場要演練一下。否則一上台表演就無take TWO

好正

巴打真係超有心 但啲圖同形容詞好有喜感好正

顏色指揮/溝通系統 會唔會加綠色做安全?

屌

幫推

推 幾有諗頭

推
Colour coding好好
前場太亂又無大聲公好難溝通

難分真與假

隻game好似有得唸

雖然唔知今次用唔用到，但係一個好既開始

分3 team輪流休息有無得諗
係近幾十米set休息區
第1 team,12-2
第2 team,1-3
第3 team,2-4

可以一試

我哋要整KOL式video : 警察中信集體謀殺
21號 全港街站播

24HR ［中信集體謀殺］輿論閃電戰！

唔好用生命做武器

勁有系統
但實際情況似乎有D難執行溝通制度

紅同藍調轉比較好？
人類紅係進攻開槍，你怪又用紅衝咪好易睇錯比人收頭？
紅退藍攻就可以避免呢個問題

stick together team

推
要俾多啲人睇到
相信成效會大

招兵買馬啦, 得幾個人9做冇用架

組織呀!!!

其實用咩顏色冇所謂最緊要有共識

如果用水槍，我諗要用稀啲液體先可以射得出，有待實測

pish

但用水槍會唔會比藉口佢地開槍，話睇唔清楚以為有槍械

坦有支援兵提供噴漆就已經做到依樣野

水槍都當你真槍
咁星期六日沙灘日日都要SDU清場先得

不過封印師要做到遠距攻擊D怪都唔容易
行太近D怪好易死

太重
而且左右邊位無乜防護力

建議中間用硬鐵網取代

隻game不錯 比lol呢啲垃圾驚更好

水攻

我建議紅退綠攻黃停

呢個game好吸引！集合現代裝備元素又有古代指揮系統（我理解顏色指揮係另令版嘅令旗指揮）。

講開古代指揮系統，隻game會唔會可以加入聲效系統？

聲效系統有2部分：
1）Buff/Debuff：類似古時戰鼓，三軍出戰時戰鼓雷動提升士氣，同時令敵軍士氣減弱
2）指揮：打呢啲MMORPG，多玩家同時出場時個畫面會好花，加埋敵軍設計有火魔法，個畫面一定花到hihi。加入聲效（戰鼓）指揮，玩家受畫面影響減低。

優點：
1）戰鼓係低頻音效，可以傳到較遠地方，咁啲玩家就算排到好後都應該聽到戰鼓聲音，所以放心set個game全玩家都有音效都得，唔係係bug。
2）同時兼備指揮同Buff功能，一物多用。

缺點：
1）要清楚地列明於玩家指南裡面，令玩家明白咩嘅鼓聲係點解。但難免有好多新玩家一入game就玩，唔睇玩家指南...
2）基於個game係類現實遊戲，必需要考慮重量、體積等因素去計算對機動力嘅影響。呢個肯定係缺點，不過我無任何資訊可以提供，拜託遊戲設計者幫手諗諗了。

請問會唔會齊Android同iOS版本？好期待！

有戰略幫推

有冇得Join醫療兵

幾有趣

見到敵人有法師，
其實喪屍呢邊可唔可以都加d法師？
但敵人既魔法防禦好強，好難搞

好期待21號公測

高質..!!! 愈黎愈有系統..!!!

高汁幫推

推！！

係，呢個大家留意番

推！！！

實用，

推 個諗法幾好

一伍再一班減少落單

高汁攻略 推

有用

推 好撚正

發夢夢到封印師預想圖

重量方面 呢塊紙板就 13x13 cm 重 76 gram
咁如果整個 120x90 cm 嘅盾呢 就應該會有 4.8 kg 左右
比起浮板嘅話就應該係重少少

之前去間好多人去過嘅遊戲商城
見到樓主隻大嘅bodyboard 係幾輕嘅 我個角色單手拎得起
不過我覺得玩坦嘅話 大家個角色應該都冇太大問題

側邊防護力嚟講 的確係冇正面咁勁
不過又未至於一打就散嘅 啱啱我又打咗幾棍 睇下畀屍打嘅話會點
denture 會大少少 但又唔會散咁囉 因為還掂我expect final product 係應該痴曬膠紙 咁個structure 會好少少

驚水系魔法嘅話 啫係嗰啲噴水劑嘅屍 可以用痴膠紙解決 用封箱膠紙

中間加個鐵網呢方面 我覺得係個幾好嘅idea 因為我覺得就算八層紙皮都好易彎
中間加個網就好少少 我估

都係嗰句啦 我覺得紙皮盾係work 嘅 不過係後備囉 dlc 囉
整嘅時間成本太大 商城啲npc 我驚整唔切 又或者攞啲時間心機去整其他嘢仲好
不過見紙皮多嘅話咪去買個鐵網囉
又或者整手腳嘅甲 而唔整盾都得（如果見樓主個商城賣曬嘅話 踢波嗰隻護腿 戴手又得 腳又得）

呢隻game越嚟越豐富
推到多啲人玩

加油

有料

推 仲可以各區團練

好organised
推

自創新職業－遊騎兵

裝備：
頭盔X1
口罩X2
眼罩X1
1.5升樽裝水X1
細支保礦力X3
普通水樽X2
雞蛋X4
通訊設備X1

5－10人為一組，主要負責遊擊騷擾、偵察附近有無敵軍奇襲、掩護友軍撤退、確保撤退點安全。

所以遊騎兵一定要係體力、速度、負重力皆佳嘅玩家才可勝任。

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

推

悼文：他跟她，致香港人的希望。

輕裝推介

已經去到最終階段我諗要推返呢個post

顏色依個好有用

大家推下比更多人知道